%%% Exemple de template LaTeX pour un rapport ECM
% Justin Cano
% Promo entrante 2014 
% Centrale Marseille
% Polytechnique Montreal
%%%%%%%%%%%%
%% Adapté de la template suivante


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Simple Sectioned Essay Template
% LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.latextemplates.com
%
% Note:
% The \lipsum[#] commands throughout this template generate dummy text
% to fill the template out. These commands should all be removed when 
% writing essay content.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONFIGURATION DES PACKAGES LATEX 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt]{article} 
% On peut changer la classe, si vous voulez des chapters vous devez prendre une classe report à la place d'article
% J'ai modifie la template un tantinet si besoin

% Required to change the page size to A4
\usepackage[paper=letterpaper, margin=2cm]{geometry} % Set the page size to be A4 as opposed to the default US Letter
                                                 % Oui car au Canada c'est de l'US Letter

% Langue
\usepackage[english,main=french]{babel} % Configuration linguistique (notamment les titres & la typographie)
\usepackage[french]{datetime}           % Langue de la commande \today

% Encodage & Unicode (UTF-8) support
\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage pour les accents, il se peut que vous n'ayez pas le même, veuilez le tester au besoin
\usepackage[T1]{fontenc}    % Encodage pour les accents (bis) (T1 remplace OT1)
\usepackage{lmodern}        % Pour obtenir le même gras que l'encodage OT1

%% Sybmboles mathématiques tels que \mathbb{R} pour le corps des reels
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Des fonds de page et des en-têtes jolies ;-)
\usepackage{fancyhdr}

% Pour les figs et les tableaux glissants
\usepackage{float}
%% N'oubliez pas les [h] pour signifier qu'elle doit apparaître a cet endroit
% sinon il fera apparaître la dernière figure
\usepackage{graphicx} % Pour les inclusion des figures 
\usepackage{subcaption} % Pour les sous-figures (commande \subfigure)

% Package pour les théorèmes
% Environnements classiques pour les théor
\usepackage[dvipsnames,table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{todonotes}
\newcommand{\td}{\todo[inline]}


\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{table}


% Pour les algos
\usepackage[]{algorithm2e}

\usepackage{lipsum} % Un Lorem Ipsum pour les tester tous

\usepackage{listings} % Pour l'import de code C/Matlab/Python et autres

% Package Tikz si vous decidez de dessiner dans des scripts latex
% Supprimez sinon
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{arrows}
\tikzset{math3d/.style={x={(-0.353cm,-0.353cm)},z={(0cm,1cm)},y={(1cm,0cm)}}}

% Package pour les emoticones 
\usepackage{MnSymbol,wasysym}
\usepackage{placeins}
%% URL
\usepackage{filecontents,url} % Pour les url externes
\usepackage[colorlinks]{hyperref} % Pour les url internes. DOIT ETRE CHARGE EN DERNIER (évite des bugs vicieux)

%%%----------------------------------------------------------
  % Autres packages utiles et non utilisés dans ce template
%%%----------------------------------------------------------

% Support plus étendu de l'UTF-8
%\usepackage{ucs}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}

% Gestion des notes de bas de page
%\usepackage{footnote}

%\usepackage{wrapfig} % Autorise les images wrappés (entourés de textes)

%\usepackage{multicol} % Pour faire du texte multicolonne comme dans les articles (utile en page de garde)
% ou pour gagner de la place

%\usepackage{enumitem}% Des listes plus jolies http://ctan.org/pkg/enumitem


%%%-----------------
  % Commandes speciales
%%%-----------------

\linespread{1.2} % Espacement entre les lignes

%\setlength\parindent{0pt} % Décommenter pour détruire l'indentation entre les paragraphes

\graphicspath{{figs/}} % Specifies the directory where pictures are stored


%% Modification du style des sections/subsections/subsubsections
% C'est-à-dire numérotation I II III / A B C / a b c
\renewcommand\thesection{\Roman{section}~}
\renewcommand\thesubsection{\Roman{section}.\Alph{subsection}~}
\renewcommand\thesubsubsection{\alph{subsubsection})}


%% Pour compter en grec
%% utilisé dans la numérotation des pages du préambule (sommaire, tableau des figures et liste des tableaux)
%%%%% ATTENTION : Ne pas dépasser le nombre de lettres qu'il y a ici sinon... erreur.
\makeatletter
\newcommand*{\greek}[1]{%
  \expandafter\@greek\csname c@#1\endcsname
}
\newcommand*{\@greek}[1]{%
  $\ifcase#1\or\alpha\or\beta\or\gamma\or\delta\or\varepsilon
    \or\zeta\or\eta\or\theta\or\iota\or\kappa\or\lambda
    \or\mu\or\nu\or\xi\or o\or\pi\or\varrho\or\sigma
    \or\tau\or\upsilon\or\phi\or\chi\or\psi\or\omega
    \else\@ctrerr\fi$
}

\usepackage{nameref}
\makeatletter
\newcommand*{\currentname}{\@currentlabelname}
\makeatother


% Pour mes superlistes
% non utilisés
\renewcommand{\labelitemi}{$\blacklozenge$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\star$}


% Environnements pour les théorèmes
\newtheorem{lemme}{Lemme}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{haha}{On peut absolument définir les environnements que l'on veut}


\newcommand{\mbf}{\mathbf}



% Syles pour les langages de programmation
\input{tex/stylePourLesCodes.tex}



\hypersetup{
 %colorlinks=false,
 linkcolor={BrickRed},
 citecolor={OliveGreen},
 %allcolors={MidnightBlue}
}

% Commands
\newcommand{\bq}{\mbf q}
\newcommand{\bdq}{\dot \bq}
\newcommand{\bdsq}{\ddot \bq}
\newcommand{\bddq}{\ddot \bq}

\newcommand{\bp}{\mbf p}
\newcommand{\bdp}{\dot \bp}
\newcommand{\bddp}{\ddot \bp}
\newcommand{\bx}{\mbf x}
\newcommand{\bdx}{\dot \bx}
\newcommand{\bz}{\mbf z}
\newcommand{\bdz}{\dot \bz}

\newcommand{\bu}{\mbf u}

\newcommand{\by}{\mbf y}

\begin{document}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAGE DE GARDE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}

\renewcommand{\thepage}{}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page

\textsc{\LARGE Polytechnique Montréal}\\[0.5cm] % Nom de votre école
\textsc{\large Département de Génie Électrique }\\[1.3cm] % Nom du cours
\textsc{\textbf{\LARGE ELE6204A}}\\[0.5cm] % Sigle du cours
\textsc{\Large Projet de cours}\\[0.5cm] % Sous-titre


\HRule \\[0.4cm]
\begin{huge}
Formulation non-linéaire d'un compensateur pour la calligraphie 
avec un bras robotique.\\
\end{huge}
\vspace{0.4cm} % Title of your document
\HRule \\[1.3cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Étudiants : }\\
Justin \textsc{Cano} \\
Titouan \textsc{Le Marec} \\

 % Your name
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Professeur :} \\
Guchuan \textsc{Zhu} 


\end{flushright}
\end{minipage}\\[1.5cm]




{\large \today}\\[1cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise

\vfill
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{poly.png}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE DES MATIERES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%% On compte les TOC en Grec (par exemple)
\newcommand{\thegreekpage}{\greek{page}}
\setcounter{page}{1}

%% Dessus de page pour la table des matieres
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{TEX3 - Rapport de laboratoire}
\rhead{Rapport Ordinaire}
\lfoot{ J. Cano \& T. Le Marec}
\rfoot{Table des matières -- \thegreekpage}

\tableofcontents % Include a table of contents

\newpage

\listoffigures

\vspace{1cm}
\hrule

\listoftables

%\listoftodos


 

\clearpage % Nouvelle page


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CORPS DU DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------


\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
\setcounter{page}{1}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\currentname}
\rhead{ELE6204A - Rapport du projet}
\lfoot{ J. Cano \& T. Le Marec}
\rfoot{Page $\thepage$ sur $\pageref{lastPage}$}


\setcounter{secnumdepth}{3} %% On compte les sections jusqu'à 3 niveaux d'indentation (sub-sub-section)
%\begin{multicols} % Décomentez si vous voulez tenter d'écrire en deux colonnes

%  Texte pour l'introduction première partie du document se trouvant au chemin indiqué
\input{tex/introduction.tex}

\newpage

% Deuxième partie du document
\input{tex/modele.tex}
\newpage

\input{tex/analyse.tex}
\newpage
\input{tex/synthese.tex}
\newpage
\input{tex/validation.tex}

\clearpage


\label{lastPage} %% label qui réfère la dernière page, utile pour faire le nombre de page sans annexes

%\end{multicols}

\newpage



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHIE
%----------------------------------------------------------------------------------------


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{ELE6204A}
\rhead{ELE6204A - Rapport du projet}
\lfoot{ J. Cano \& T. Le Marec}
\rfoot{Bibliographie}


% NOTE DE FONCTIONNEMENT (RAPIDE)
% Faites bien référence une fois à vos articles dans votre rapport
% Compilez le document tex une fois [met la référence dans le .aux]
% Faites de même pour le bib [lit le .aux et lie les références à la base de données]
% Compilez deux fois le tex pour les voir apparaître [va mettre la biblio à la fin puis l'indexer]

%\section{Bibliographie}
\addcontentsline{toc}{section}{Références}
\bibliographystyle{ieeetr}

\bibliography{main} 


%% Divers styles sont possibles, apalike est assez intuitif je trouve (on n'a pas à regarder à la fin
% pour savoir qui a écrit l'article [6], comme pour IEEE, mais on aura [P.Durand, 1995] par exemple)
%\bibliographystyle{apalike}


\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ANNEXES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%% Ici on compte en Latin pour changer
\addcontentsline{toc}{section}{Annexes}
\renewcommand{\thepage}{\roman{page}}
\setcounter{page}{1}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Annexes -- \currentname}
\rhead{ELE6204A - Rapport du projet}
\lfoot{ J. Cano \& T. Le Marec}
\rfoot{Annexes -- \thepage}



%\section{Annexes}
\appendix
\renewcommand\thesubsection{\thesection.\arabic{subsection}}


%\td{Des annexes seront présentes dans la version finale du rapport au besoin.}
%\section{Codes-source}
%Tous sont disponibles dans le répertoire \texttt{codes} de la présente archive.
%\subsection{Code en Matlab}

%\lstinputlisting[label=samplecodem,caption=Exemple de code en Matlab,language=matlab]{codes/test.m}





\end{document}
